# CarGO WFC Config Tool

## In Process
TODO: Вместо значка перед надписью добавить наш цветной значок ввиде надписи Cargo как на логотипе,раположитее ее по полю так что б было хорошо видно и слишком растянут, вместо слов CarGo WFC config tool после значка дописать  Сonfiguration Manager. Также более крупный логотип прошу вставить на путом месте под полем GSM

По изменениям
ERR: Версия прошивки и программы НЕ СОВПАДАЮТ. Работосопособность программы с данным устройством не гарантирована. Но у меня всегда дата прошивки будет новее даты программы поэтому вам нужно поменять логику этого маханизма. К чему вы привязываетесь? У нас прошивка обновляться раз в квартал или чаще и ее версией есть стандартный набор символов и дата. Например сейчас V02081018-861359030622433-D56595C2 что значит что дата выпуска прошивки 081018 (8 го октября 2018 года) V02 во всех прошивках не меняется. По логике нужно сравнивать установленную прошивку и последнею на сервере. Можно это сделать? Например сейчас у нас на сервере лежит http://cargo-ufc.com/310818CUFC1-9.bin мы б переименовали ее на V02081018 и конфигуратор тогда бы обратившись к серверу сравнил текущею и последнею и выдал бы сообщение, но тут возникает вопрос если не будет интернета.. ну не будет так не будет нужно писать "не удалось проверить актуальность вашей версии прошивки, отсутствует подключение к интернету. Как вам?


1) Очистка окна диалога. Двойной щелчек по окну где выводятся ответы на команды очищает его. Также сделать что б работала клавиша ентер в поле ввода команды
2) Добавить логитип компании
3) Во вкладке интерфейсы добавить новую функцю. Тип ДУТ-где выбираем такие опции:
1) Стандартный LLS для обеих ДУТ - 0
2) BiSensor LLS  для обеих ДУТ - 3
3) BiSensor LLS  только для ДУТ1 - 1	
4) BiSensor LLS  только для ДУТ2 - 2
Также внизу должно быть вставлено такое примечание:
Использовать сетевой адрес 1 для ДУТ1 и сетевой адрес 2 для ДУТ2
Скорость порта установить 19200
Режим выдачи ДУТ выбрать автоматический
Этим управляет последнее значение в команде pfilter:
В сценарии 1 она должна обрести вид pfilter:12,6,0,0,0,0,0
В сценарии 2 - pfilter:12,6,0,0,0,0,3
В сценарии 3 - pfilter:12,6,0,0,0,0,1
В сценарии 4 - pfilter:12,6,0,0,0,0,2
5) Кнопка Опрос интерфейсов должна просто слать команду info:sens и выводить в диалоговом окне информацию. Кнопка опрос ДУТ команду info:dut

Там где роуминг нужно переделать иначе работать не будет. Нужно помимо оператор 1 поле для кода, добавить еще одно поле рядом номер сим, в него будет вводится 1 или 2. 

image.png
И тогда если вбить Оператор 1 - 25506 - sim 1 то на трекер должна поступить команда oplist:25506:1, а остальные операторы если их не вводим не должны активироваться. Если вбить Оператор 1-25506 сим 1, оператор 2 25503 сим 2 оператор 3 25501 - 1 то на трекер должна поступить команда: oplist:25506:1,25503:2,25501:1 и так далее. 
Должна быть кнопка записать список операторов по нажатию которой в команду oplist: запишутся введенные значения. И добавляем кнопку отключить роуминг. По ее нажатию в трекер должно поступить 2 команды oplist:* и opcode:*

На языке трекера есть команда oplist: в которую в строчку через запятую записывается код оператор и номер симкарты, получив такую строчку трекер сканирует сеть на предмет таких операторов и при их наличии переключается на заданую симкарту, приоритетным есть оператор который указан первым в строке, если он не доступен то следующий попорядку и так далее.

TODO: Roaming пока не работает
TODO: Поменять местами окно лога и поле ввода команды
TODO: Переписать через logging
TODO: Неправильно пишется data
TODO: Писать сообщения в строку статуса когда выполняются команды
TODO: [ARCHITECTURE] Переписать чтение с порта с использованием ioBuffer
DONE: Проверить таймауты и уменьшить их
DONE: кнопка ОТКЛЮЧИТЬСЯ от компорта
DONE: также когда выбран не тот ком программа вылетает, а не должна
DONE: прошу даные о местоположении выдавать и так и ниже на гугл картах, для этого достаточно широту и долготу забить в гугле, например 50.39720N 30.48131E
TODO: Отправка комманд не работает
TODO: Впринципе программа не висит если после вычитать не шариться по ней, предлагаю блокировать действия пользователя пока не пройдет вычитка что б он не шастал по ней не дождавшись как это делаю я ).
TODO: В случае с датой если применяем лишь часть параметров уберите запятую после последнего
{'data'}
==> data:in1,in2,acc,
Sleep
Long Sleep
<== in1,in2,acc, ->data \\\ после асс запьятая лишняя
DONE: Smart Tracking нельзя задать с клавиатур больше двух цифр, поправтье, фоновый 0-500 сек отправка по расстоянию делаем 0-5000, по углу 0-360

TODO: Прошу задействовать все кнопки (сброс и т.д.).

DONE: Хранить версию чтобы не читать два раза
TODO: Сообщать о новых версиях
TODO: Перенести файл версий на сайт
TODO: Написать общий Setter и Getter
TODO: Написать инициализацию данных
TODO: [DESIGN] Добавить логотип
TODO: Когда трекер не подключен и нажать подключить все поначалу работает но понаживам записать\считать и т.д. программа вылетает, хотелось бы что бы она стояла как накопанная, это возможно? Вот лог сбоя:

Traceback (most recent call last):
  File "run.py", line 120, in get_all
    self.tracker.read_all()
  File "C:\Users\User\Documents\gpstracker\gpstracker\hard.py", line 368, in read_all
    config = dict([i.split(': ') for i in self.get_cmd('info:conf')])
ValueError: dictionary update sequence element #0 has length 1; 2 is required
Также программа все еще не устойчива когда трекер подключен, уже намного реже но наблюдается ее "вылетание".

TODO: 7)  Система команд Smart Roaming (уже известно)
oplist:25506:1,25501:2 - трекер просканирует сеть и если обнаружит lifecell - в оплист можно записать 20 таких пар поэтому нужно продумать удобных вид такой строки..
зарегистрируется в его сети, а также сверит номер симкарты и переключится на
заданную, в нашем случае это сим 1.
oplist: запрос списка операторов
oplist: код оператора:номер сим, код оператора:номер сим – команда которая
задает список операторов и расставляет их приоритеты, а также привязку
симкарт. Разделителем выступает запятая, пробелы не допускаются, в конце
списка никаких знаков не нужно.
Что бы стереть текущие настройки оплиста нужно по очереди отправить команды
oplist:* и opcode:* после чего перезагрузить трекер

TODO: И в будущем нужно место для 1wire и rfid интерфейсов, их размерность пока не скажу

TODO: [FIX] Кнопка Перезапуск
TODO: [FIX] Кнопка Отключить АКБ
TODO: [FIX] Кнопка Сброс
TODO: [FIX] Кнопка Опрос Интерфейсов
TODO: [FIX] Кнопка Опрос ДУТ

DONE: [FIX] Если не выбрать ком и не нажать подключиться программа вылетает. Это нужно убрать так как мусолит глаз и складывается мнение что прога глючная. Она должна стоять как укопанная если по ней клацать

TODO: [ADD] Сделать отладочный режим
Предложения:
Обновления с сайта

DONE: [ADD] Добавить проверку что устройство подключено.

TODO: Добавить версионирование

## UPDATE 2018-05-08

DONE: Вывод названия и версии
DONE: Переделать в модуль
DONE: Сообщать об несовпадающей версии
DONE: Keep alive если набрать на клавиатура больше двух знаков то не вводится, например попробуйте набрать 120.

DONE: FIFO-LIFO что то напутано. Вчитывается оно не правильно и записывается бывает наоборот.
DONE: Авторебут записывается но не считывается, не появляется галочка когда нажать вычитать.
DONE: Отправка по расстоянию в метрах у вас макс 99 а можно установить от 0 до 5000

## TODO 2018-05-05

DONE: А также новое: data
data:in1,in2,out,acc,gsm,dut1t,dut2t,adc1,pwrext,pwrbat,oper,dut1L,dut2L
data:*- сброс до параметров по умолчанию.
data:empty - ни один параметр не будет передаваться, только координаты.

DONE: 6) Интерфейсы:
out:0; out:1; out:b; установка цифрового выхода 0 , 1 (выкл/вкл) или в
состояние block которое наступит только если скорость меньше 5 км/ч в
течение 10 c (безопасная блокировка двигателя при угоне). Обратите внимание
что в этой команде нужна ; в конце.
info:sens опрос интерфейсов
info:dut опрос ДУТ

DONE: [DESIGN] Реализовать кнопку для USSD
DONE: 4) В Smart Tracking чувств акселерометра делаем от 0 до 100%
DONE: [DESIGN] 5) Не видно строки полностью, да и везде шрифты поправляйте что были видны метры, секунды и так далее.
DONE: [FIX] pin не прописывается, должно было прописать командой pin:хххх например pin:1111
DONE: [FIX] Вычитка PIN
DONE: [DESIGN] Перенести PIN в служебное
DONE: [FIX] Красным не пишет и не читает
DONE: [FIX] Кнопка Очистка буфера
DONE: [FIX] Кнопка Общая информация
DONE: [ADD] Вывод уровня сигнала GSM
DONE: [ADD] Вывод данных о GPS
DONE: [ADD] Добавить свои обработчики ошибок

## TODO 2018-05-03

DONE: [FIX] 1. Зависает если нажать смену симки
DONE: [ADD] 3) в Служебных нужно еще добавить "Авторебут" вкл или выкл, задается командой setup шестым знаком, например setup:001001,200
DONE: [FIX] Не работает вкладка Служебное
DONE: [FIX] Не работает LIFO
DONE: [FIX] Не работает KeepAlive
DONE: [FIX] Не работает обновление

DONE: [FIX] В случае записи только логина 111 после него не должно быть , уберите у себя
В случае записи и логина и пароля запятая должна быть. Формат: апн,лог, пароль

Вот лог (задаю апн, логин 111 и пароль 33:
< www.kyivstar.net,111, ->apn1 \\\ вижу лишнюю запятую в конце
{'apn1'}
apn1:www.kyivstar.net,111,33
> apn1:www.kyivstar.net,111,33  \\\ а тут все нормально
< www.kyivstar.net,111,33 ->apn1
